+++
title = "Понятие функции комплексной переменной. Непрерывность"
weight = 3

[taxonomies]
authors = ["kogeletey"]

[extra]
math = true
+++

### 3.  Основные понятия функций комплексного переменного. Предел и непрерывность.

На множестве $E$ комплексной плоскости задана функция комплексной переменной,
если задан закон ставящий  в соответствие каждой точки некоторое комплексное число.
Само множество является множеством значений переменной.

$z$ называется внутренней точкой множества, если существует $\varepsilon$ окрестность $z$, все точки которой принадлежат множеству.

Множество называется областью если выполняются следующие условия. 
1. Каждая точка множества $E$ - внутренняя точка
2. Любые две точки множества ломанной, все точки которой принадлежат $E$

## Внешние, граничные точки

Внешней точкой области $G$ называется такая точка, в которой все точки окрестности не принадлежат $G$

$z$ называется граничной точкой области, если в ее окрестности содержатся как точки принадлежащие к $G$, так и не принадлежащие.
Совокупность таких точек образует границу области.
Множество полученное присоединением к области всех ее граничных точек, называется замкнутой.

Если точка лежит целиком внутри некоторого конечного радиуса, она является ограниченной. 
В противном случае неограниченной.

Однозначная функция комплексной переменной, заданная в области $G$, определяется законом ставящим каждому значению в соответствие определенное комплексное число

$$
w = f(z), w(z)=u(x,y)+i v(x,y)
$$

Функция называется обратной если
$$
z = \varphi(w)
$$

Если $f(z)$ однолистна, то она принимает в различных точках различные значения

## Непрерывность

Если существует единственный предел 

$$
\lim_{z_n\to z_0}{f(z_n)}=w_0
$$
то такой предел называется предельным значением

Число $w_0$ называется предельным значением функции $f(z)$
если для $\varepsilon\gt 0$, можно указать такое $\delta \gt 0$, что для $z\in E$ и удовлетворяющего условию
$0\lt |z-z_0| \lt \delta$ имеет место равенство $|f(z)-w_0|\lt\varepsilon$

Функция $f(z)$ заданная на множестве, непрерывна если 

$$
\lim_{z\to z_0}{f(z)}=f(z_0)
$$

